<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/"
     xml:base="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/"
     xmlns:org="http://www.w3.org/ns/org#"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:top="https://w3id.org/italia/env/onto/top/"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:dcat="http://www.w3.org/ns/dcat#"
     xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
     xmlns:prov="http://www.w3.org/ns/prov#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:vcard="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#"
     xmlns:schema="https://schema.org/"
     xmlns:admsapit="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/"
     xmlns:dcatapit="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#">
    <owl:Ontology rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf">
        <owl:versionIRI rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/0.5"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/"/>
        <dct:accrualPeriodicity rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG"/>
        <dct:creator rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/organization/support-unit/cnr-Z6HZEH/stlab"/>
        <dct:creator rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/ld/common/organisation/001"/>
        <dct:description xml:lang="it">Il modulo INSPIRE-MF modella il segmento del data model INSPIRE sulle Environmental monitoring Facilities. In particolare il modulo ontologico rappresenta oggetti istanze della classe MonitoringObject nelle diverse possibili alternative, come MonitoringFacility e MonitoringNetwork. Oltre alle piattaforme di monitoraggio ambientale sono descritte le relative reti di monitoraggio, le osservazioni/campionamenti e associate collezioni, i sensori, i parametri di osservazione, le procedure, i valori, etc.. Sono anche modellate le classi e le propriet&amp;agrave; per rappresentare indicatori e collezioni di indicatori (ed es. la caratterizzazione geografica dell&amp;apos;indicatore pu&amp;ograve; essere demandata alla collezione di indicatori). Sono state descritte le serie di osservazioni/campionamenti(Classi ObservationSeries/SamplingSeries) e possono essere utilizzate come criterio di raggruppamento (ad esempio per osservazioni ottenute nello stesso luogo e nello stesso periodo di tempo). Il modulo &amp;egrave; ispirato alle ontologie SSN e SOSA (estendendole in taluni casi, ad es. se si desidera utilizzare serie di osservazioni - Classe ObservationSeries) ed allontologia sull&amp;apos;Internet of Things (IoT) di OntoPiA, importa direttamente il modulo TOP ed &amp;egrave; allineato attraverso opportuni file OWL (https://github.com/isprambiente/dati-semantic/tree/main/assets/ontologies/inspire-mf/latest) con gli assiomi di allineamento a SSN/SOSA ed OntoPiA.</dct:description>
        <dct:description xml:lang="en">The INSPIRE-MF module models the INSPIRE data model segment on Environmental monitoring Facilities. In particular, the ontology module represents object instances of the MonitoringObject class in the different possible alternatives, such as MonitoringFacility and MonitoringNetwork. In addition to the environmental monitoring platforms, the relevant monitoring networks, observations/samples and associated collections, sensors, observation parameters, procedures, values, etc. are described. Classes and properties to represent indicators and collections of indicators are also modelled (e.g. the geographical characterisation of the indicator can be given to the collection of indicators). ObservationSeries/SamplingSeries have been described and can be used as grouping criteria (e.g. for observations obtained at the same place and time period). The module is inspired by the SSN and SOSA ontologies (extending them in certain cases, e.g. if one wishes to use observation series - ObservationSeries Class) and the Internet of Things (IoT) ontology of OntoPiA, it directly imports the TOP module and is aligned via appropriate OWL files (https://github.com/isprambiente/dati-semantic/tree/main/assets/ontologies/inspire-mf/latest) with the alignment axioms to SSN/SOSA and OntoPiA.</dct:description>
        <dct:identifier>https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf</dct:identifier>
        <dct:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-03-08</dct:issued>
        <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG"/>
        <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA"/>
        <dct:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2025-06-26</dct:modified>
        <dct:publisher rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/ld/common/organisation/001"/>
        <dct:rightsHolder rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/ld/common/organisation/001"/>
        <dct:title xml:lang="en">Italian environmental application profile - INSPIRE-MF Ontology</dct:title>
        <dct:title xml:lang="it">Profilo applicativo italiano ambientale - Ontologia INSPIRE-MF</dct:title>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Il modulo INSPIRE-MF modella il segmento del data model INSPIRE sulle Environmental monitoring Facilities. In particolare il modulo ontologico rappresenta oggetti istanze della classe MonitoringObject nelle diverse possibili alternative, come MonitoringFacility e MonitoringNetwork. Oltre alle piattaforme di monitoraggio ambientale sono descritte le relative reti di monitoraggio, le osservazioni/campionamenti e associate collezioni, i sensori, i parametri di osservazione, le procedure, i valori, etc.. Sono anche modellate le classi e le propriet&amp;agrave; per rappresentare indicatori e collezioni di indicatori (ed es. la caratterizzazione geografica dell&amp;apos;indicatore pu&amp;ograve; essere demandata alla collezione di indicatori). Sono state descritte le serie di osservazioni/campionamenti(Classi ObservationSeries/SamplingSeries) e possono essere utilizzate come criterio di raggruppamento (ad esempio per osservazioni ottenute nello stesso luogo e nello stesso periodo di tempo). Il modulo &amp;egrave; ispirato alle ontologie SSN e SOSA (estendendole in taluni casi, ad es. se si desidera utilizzare serie di osservazioni - Classe ObservationSeries) ed allontologia sull&amp;apos;Internet of Things (IoT) di OntoPiA, importa direttamente il modulo TOP ed &amp;egrave; allineato attraverso opportuni file OWL (https://github.com/isprambiente/dati-semantic/tree/main/assets/ontologies/inspire-mf/latest) con gli assiomi di allineamento a SSN/SOSA ed OntoPiA.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The INSPIRE-MF module models the INSPIRE data model segment on Environmental monitoring Facilities. In particular, the ontology module represents object instances of the MonitoringObject class in the different possible alternatives, such as MonitoringFacility and MonitoringNetwork. In addition to the environmental monitoring platforms, the relevant monitoring networks, observations/samples and associated collections, sensors, observation parameters, procedures, values, etc. are described. Classes and properties to represent indicators and collections of indicators are also modelled (e.g. the geographical characterisation of the indicator can be given to the collection of indicators). ObservationSeries/SamplingSeries have been described and can be used as grouping criteria (e.g. for observations obtained at the same place and time period). The module is inspired by the SSN and SOSA ontologies (extending them in certain cases, e.g. if one wishes to use observation series - ObservationSeries Class) and the Internet of Things (IoT) ontology of OntoPiA, it directly imports the TOP module and is aligned via appropriate OWL files (https://github.com/isprambiente/dati-semantic/tree/main/assets/ontologies/inspire-mf/latest) with the alignment axioms to SSN/SOSA and OntoPiA.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Italian environmental application profile - INSPIRE-MF Ontology</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Profilo applicativo italiano ambientale - Ontologia INSPIRE-MF</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Version 0.5 - updated in March 2024 - Ontology metadata inserted - June 2025 - Authors inserted</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">Versione 0.5 - aggiornata a marzo 2024 - Inseriti i metadati dell&amp;apos;ontologia - Giugno 2025 -</owl:versionInfo>
        <dcat:contactPoint rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/ld/common/organization/001-LD"/>
        <dcat:keyword xml:lang="it">Campionamento</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="it">Campionatore</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="it">Impianto di Monitoraggio</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="en">Indicator</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="it">Indicatore</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="it">Internet delle cose</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="en">Internet of Things</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="en">Monitoring Facility</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="en">Monitoring Network</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="en">Monitoring Object</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="en">Observation</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="it">Oggetto per il Monitoraggio</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="it">Osservazione</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="it">Piattaforma</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="en">Platform</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="it">Rete di Monitoraggio</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="en">Sampler</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="en">Sampling</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="en">Sensor</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="it">Sensore</dcat:keyword>
        <dcat:theme rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/ENVI"/>
        <dcat:theme rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/GOVE"/>
        <dcat:theme rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/TECH"/>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/0.4"/>
        <schema:creator rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/ld/common/person/0000-0002-6454-2859"/>
        <schema:creator rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/ld/common/person/0000-0003-0126-7914"/>
        <schema:creator rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/ld/common/person/0000-0003-0998-9751"/>
        <schema:creator rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/ld/common/person/0000-0003-2928-9496"/>
        <schema:creator rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/ld/common/person/0009-0000-9032-4831"/>
        <admsapit:hasFormalityLevel rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Formal"/>
        <admsapit:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Indicator"/>
        <admsapit:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/MonitoringFacility"/>
        <admsapit:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/MonitoringNetwork"/>
        <admsapit:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/MonitoringObject"/>
        <admsapit:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Observation"/>
        <admsapit:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Platform"/>
        <admsapit:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Sampler"/>
        <admsapit:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Sampling"/>
        <admsapit:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Sensor"/>
        <admsapit:hasOntologyLanguage rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/OWL"/>
        <admsapit:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/ld/common/distribution/INSPIRE-MF-JSON-LD"/>
        <admsapit:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/ld/common/distribution/INSPIRE-MF-RDF-TURTLE"/>
        <admsapit:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/ld/common/distribution/INSPIRE-MF-RDF-XML"/>
        <admsapit:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/AnnotationTask"/>
        <admsapit:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/QueryFormulationTask"/>
        <admsapit:last rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/0.5"/>
        <admsapit:officialURI rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf</admsapit:officialURI>
        <admsapit:prefix>ispra-emf</admsapit:prefix>
        <admsapit:prev rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/0.4"/>
        <admsapit:semanticAssetInUse rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/ld/common/project/WHOW"/>
        <admsapit:semanticAssetInUse rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/ld/common/project/001-LD"/>
        <admsapit:status>catalogued</admsapit:status>
        <admsapit:status>published</admsapit:status>
        <admsapit:target xml:lang="it">Cittadini</admsapit:target>
        <admsapit:target xml:lang="it">Imprese</admsapit:target>
        <admsapit:target xml:lang="it">Pubbliche Amministrazioni</admsapit:target>
        <admsapit:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/ServiceOntology"/>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/accrualPeriodicity -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/accrualPeriodicity"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/creator -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/creator"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/description -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/description"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/format -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/format"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/identifier -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/identifier"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/issued -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/issued"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/language -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/language"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/license -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/license"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/modified -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/modified"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/publisher -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/publisher"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/rightsHolder -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/rightsHolder"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/title -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/title"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#fn -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#fn"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#hasEmail -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#hasEmail"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#accessURL -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#accessURL"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#contactPoint -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#contactPoint"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#downloadURL -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#downloadURL"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#keyword -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#keyword"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#theme -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#theme"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom"/>
    


    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/familyName -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/familyName"/>
    


    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/givenName -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/givenName"/>
    


    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/name -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/name"/>
    


    <!-- https://schema.org/creator -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://schema.org/creator"/>
    


    <!-- https://schema.org/identifier -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://schema.org/identifier"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/name -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/name"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasFormalityLevel -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasFormalityLevel"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasKeyClass -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasKeyClass"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasOntologyLanguage -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasOntologyLanguage"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasSemanticAssetDistribution -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasSemanticAssetDistribution"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasTask -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasTask"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/last -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/last"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/officialURI -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/officialURI"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/prefix -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/prefix"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/prev -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/prev"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/semanticAssetInUse -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/semanticAssetInUse"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/status -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/status"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/target -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/target"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/type -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/type"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Datatypes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/basedOnMetric -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/basedOnMetric">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasDescription"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isMetricUsedBy"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Entity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Metric"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione tra un&apos;entità e la metrica utilizzata per eseguire la misurazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relation between an entity and the metric used for performing the measurement.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">basato sulla metrica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">based on metric</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/generationTime -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/generationTime">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/atTime"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isGenerationTimeOf"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Observation"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Sampling"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/TemporalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione che sussiste tra un&apos;osservazione (o un campionamento) e l&apos;entità temporale in cui essa è stata generata.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relation holding between an observation (or a sampling) and its generation time.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">entità temporale di generazione dell&apos;osservazione (o del campionamento)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">temporal entity of observation (or sampling) generation</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasFeatureOfInterest -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasFeatureOfInterest">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/associatedWith"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isFeatureOfInterestOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Entity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/FeatureOfInterest"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione esistente tra una qualsiasi entità ed una caratteristica di interesse.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relationship between any entity and a feature of interest.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha caratteristica di interesse</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has feature of interest</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasIndicator -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasIndicator">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/associatedWith"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isIndicatorOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Entity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Indicator"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione tra un&apos;entità ed un indicatore.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relation between an entity and an indicator.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha indicatore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has indicator</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasManufacturer -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasManufacturer">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/associatedWith"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Entity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Organisation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to link the platform model to its manufacturer (intended as an organisation)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per collegare il modello della piattaforma al relativo costruttore (inteso come organizzazione)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha costruttore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has manufacturer</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasObservationParameter -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasObservationParameter">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/isParametrisedBy"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isObservationParameterFor"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Observation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/ObservationParameter"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links an observation to its parameter being observed.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che collega un&apos;osservazione al suo parametro osservato.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha parametro di osservazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has observation parameter</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasObservationValue -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasObservationValue">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasValue"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isObservationValueOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Observation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/ObservationValue"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà che collega un&apos;osservazione al suo valore.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property that links an observation to its value.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha valore di osservazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has observation value</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasOperationalStatus -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasOperationalStatus">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/associatedWith"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Platform"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to link the platform at its operational status.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per collegare lo stato operativo alla piattaforma</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha stato operativo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has operational status</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasPlatform -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasPlatform">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/associatedWith"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isPlatformOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Entity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Platform"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione tra un&apos;entità e una piattaforma.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relation between an entity and a platform.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha piattaforma</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has platform</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasPlatformModel -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasPlatformModel">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasDescription"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isPlatformModelOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Platform"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/PlatformModel"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà che consente di associare una piattaforma al modello di piattaforma corrispondente.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property that allows one to associate a platform with its corresponding platform model.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha modello di piattaforma</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has platform model</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasPlatformType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasPlatformType">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/isClassifiedBy"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isPlatformTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Platform"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/PlatformType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà che consente di classificare un piattaforma utilizzando il concetto rappresentato dal tipo di piattaforma.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property that allows you to classify a platform using the concept represented by the type of platform.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di piattaforma</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has platform type</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasResponsibleParty -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasResponsibleParty">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/associatedWith"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/MonitoringFacility"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/MonitoringNetwork"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Organisation"/>
        <rdfs:comment>The relation holding between a monitiroring facility or network and the agent is in charge of some responsibility role.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha parte responsabile</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has responsible party</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasSamplerModel -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasSamplerModel">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasDescription"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isSamplerModelOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Sampler"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/SamplerModel"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione tra un campionatore e la descrizione del campionatore rappresentata dal suo modello.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relation between a sampler and the sampler description represented by its model.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha modello di campionatore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has sampler model</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasSamplerType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasSamplerType">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/isClassifiedBy"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isSamplerTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Sampler"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/SamplerType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà che permette di classificare un campionatore rispetto ad un concetto che identifica il tipo di campionatore.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property that allows you to classify a sampler with respect to a concept that identifies the type of sampler.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di campionatore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has sampler type</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasSamplingValue -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasSamplingValue">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasValue"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isSamplingValueOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Sampling"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/SamplingValue"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà che collega un campionamento al suo valore.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property that links a sampling to its value.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha valore di campionamento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has sampling value</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasSensorModel -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasSensorModel">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasDescription"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isSensorModelOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Sensor"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/SensorModel"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione tra un sensore e la descrizione del sensore rappresentata dal suo modello.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relation between a sensor and the sensor description represented by its model.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha modello di sensore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has sensor model</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasSensorType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasSensorType">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/isClassifiedBy"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isSensorTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Sensor"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/SensorType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà che permette di classificare un sensore rispetto ad un concetto che identifica il tipo di sensore.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property that allows you to classify a sensor with respect to a concept that identifies the type of sensor.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di sensore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has sensor type</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasSubMonitoringObject -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasSubMonitoringObject">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasPart"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasSuperMonitoringObject"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/MonitoringObject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/MonitoringObject"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione per esprimere che un determinato oggetto di monitoraggio ha un altro oggetto di monitoraggio come uno dei suoi sottocomponenti.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relation for expressing that a certain monitoring object has another monitoring object as on of its sub-components.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha sotto-oggetto di monitoraggio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has sub-monitoring object</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasSuperMonitoringObject -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasSuperMonitoringObject">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/isPartOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/MonitoringObject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/MonitoringObject"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione per esprimere che un determinato oggetto di monitoraggio è un sottocomponente di un altro oggetto di monitoraggio.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relationship to express that a given monitoring object is a sub-component of another monitoring object.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha oggetto di monitoraggio superiore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has super monitoring object</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasSystemCapability -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasSystemCapability">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasCharacteristic"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isSystemCapabilityOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/System"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/SystemCapability"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà che associa un sistema a una determinata proprietà.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property that associate a system with a certain property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha proprietà del sistema</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has system property</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasSystemDeployment -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasSystemDeployment">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasEventuality"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/System"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/SystemDeployment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per collegare il sistema al suo dislocamento in un contesto specifico.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha dislocamento del sistema</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has system deployment</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasValidationLevel -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasValidationLevel">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/isClassifiedBy"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isValidationLevelOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Entity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/ValidationLevel"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione tra un&apos;entità e il livello di validazione evenutale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relation between an entity and a validation level.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha livello di validazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has validation level</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hosts -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hosts">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/associatedWith"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isHostedBy"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Platform"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/MonitoringFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione che sussiste tra una piattaforma e un eventuale sistema ospitato dalla prima.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relation holding between a platform and any possible system hosted by the former.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">hosts</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ospita</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/implementsProcedure -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/implementsProcedure">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasDescription"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isProcedureImplementedBy"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/MonitoringFacility"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Observation"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Procedure"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione che sussiste tra un ente e la procedura utilizzata da tale ente per svolgere alcune attività, ad es. un&apos;osservazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relation holding between an entity and the procedure used by such an entity for performing some activity, e.g. an observation.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">implementa procedura</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">implements procedure</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isFeatureOfInterestOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isFeatureOfInterestOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/associatedWith"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/FeatureOfInterest"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Entity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione che collega una caratteristica di interesse ad una qualsiasi entità possibile.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relationship that links a feature of interest to any possible entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is feature of interest of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è caratteristica di interesse di</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isGenerationTimeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isGenerationTimeOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/isTimeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/TemporalEntity"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Observation"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Sampling"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione che sussiste tra un&apos;entità temporale ed un&apos;osservazione (o un campionamento). La relazione fornisce l&apos;informazione sul momento in cui l&apos;osservazione (o il campionamento) è stata generata.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relationship that exists between a temporal entity and an observation (or a sampling). The relation suggests when the observation (or sampling) was generated.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is generation time of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è tempo di generazione di</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isHostedBy -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isHostedBy">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/associatedWith"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/MonitoringFacility"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Platform"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione esistente tra un qualsiasi sistema e la piattaforma su cui è ospitato.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relationship between any system and the platform it is hosted by.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is hosted by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è ospitato da</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isIndicatorOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isIndicatorOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/associatedWith"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Indicator"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Entity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione tra un indicatore ed un&apos;entità ad esso associata.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relation holding between an indicator and a possible associated entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is indicator of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è indicatore di</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isMetricUsedBy -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isMetricUsedBy">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/isDescriptionOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Metric"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Entity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione tra una metrica ed l&apos;entità che si basa su tale metrica per una misurazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relationship between a metric and an entity that relies on that metric for a measurement.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is metric used by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è metrica usata da</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isObservationCollectionMadeBySensor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isObservationCollectionMadeBySensor">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/isCollectionOf"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/makesObservationCollection"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/ObservationCollection"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Sensor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione che collega una collezione di osservazioni ad un sensore.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relation linking an observation collection to a sensor.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is observation collection made by sensor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è collezione di osservazioni fatta da sensore</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isObservationMadeBySensor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isObservationMadeBySensor">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/associatedWith"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/makesObservation"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Observation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Sensor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà che collega un&apos;osservazione al sensore che effettua tale osservazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property that links an observation to the sensor making such an observation.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is observation made by sensor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è osservazione emessa da sensore</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isObservationParameterFor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isObservationParameterFor">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/parametrises"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/ObservationParameter"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Observation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of hasObservationParameter that links a parameter to its related observation.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di hasObservationParameter che collega un parametro alla relativa osservazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is observation parameter for</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è parametro di osservazione per</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isObservationValueOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isObservationValueOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/isValueOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/ObservationValue"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Observation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà che collega un valore di osservazione alla sua osservazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property that links an observation value to its observation.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is observation value of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è valore di osservazione di</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isPhenomenonTimeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isPhenomenonTimeOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/isTimeOf"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/phenomenonTime"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/TemporalEntity"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Observation"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Sampling"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà che collega un&apos;entità temporale ad un osservazione (o a un campionamento) con il valore di fornire l&apos;informazione sul momento in cui il fenomeno oggetto dell&apos;osservazione si è verificato.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property that links a temporal entity to an observation (or sampling) with the value of providing information about when the phenomenon being observed (or sampled) occurred.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is phenomenon time of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è il tempo in cui si è verificato il fenomeno di</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isPlatformModelOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isPlatformModelOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/isDescriptionOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/PlatformModel"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Platform"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà che consente di associare un modello di piattaforma ad una piattaforma.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property that allows you to associate a platform model to a platform.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is platform model of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è modello di piattaforma di</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isPlatformOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isPlatformOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/associatedWith"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Platform"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Entity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione tra una piattaforma ed un&apos;entità  .</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relationship between a platform and an entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is platform of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è piattaforma di</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isPlatformTypeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isPlatformTypeOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/classifies"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/PlatformType"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Platform"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà che consente di utilizzare un tipo di piattaforma come concetto che classifica una determinata piattaforma.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property that allows to use a platform type as the concept that classifies a certain platform.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is platform type of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è tipo di piattaforma di</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isProcedureImplementedBy -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isProcedureImplementedBy">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/isDescriptionOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Procedure"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/MonitoringFacility"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Observation"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione tra una procedura e l&apos;entità utilizza tale procedura per svolgere un&apos;attività, ad es. un&apos;osservazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relation holding by a procedure and the entity is using such a procedure for performing an activity, e.g. an observation.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is procedure implemented by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è procedura implementata da</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isSamplerModelOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isSamplerModelOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/isDescriptionOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/SamplerModel"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Sampler"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione che permette di collegare un modello di campionatore al campionatore di quel modello.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relationship that allows a sampler model to be linked to that model&apos;s sampler.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is sampler model of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è modello di campionatore di</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isSamplerTypeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isSamplerTypeOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/classifies"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/SamplerType"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Sampler"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà che consente di utilizzare un concetto che identifica il tipo di campionatore per classificare un campionatore.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property that allows you to use a concept that identifies the type of sampler to classify a sampler.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is sampler type of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è tipo di campionatore di</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isSamplingMadeBySampler -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isSamplingMadeBySampler">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/associatedWith"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/makesSampling"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Sampling"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Sampler"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà che collega un campionamento al campionatore che effettua tale campionamento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property that links a sampling to the sampler making such a sampling.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is sampling made by sampler</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è campionamento emesso da campionatore</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isSamplingValueOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isSamplingValueOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/isValueOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/SamplingValue"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Sampling"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà che collega un valore di campionamento al suo campionamento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property that links a sampling value to its sampling.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is sampling value of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è valore di campionamento di</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isSensorModelOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isSensorModelOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/isDescriptionOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/SensorModel"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Sensor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione che permette di collegare un modello di sensore al sensore di quel modello.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relationship that allows a sensor model to be linked to that model&apos;s sensor.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is sensor model of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è modello di sensore di</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isSensorTypeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isSensorTypeOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/classifies"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/SensorType"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Sensor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà che consente di utilizzare un concetto che identifica il tipo di sensore per classificare un sensore.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property that allows you to use a concept that identifies the type of sensor to classify a sensor.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is sensor type of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è tipo di sensore di</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isSystemCapabilityOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isSystemCapabilityOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/isCharacteristicOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/SystemCapability"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/System"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà che associa una determinata abilità ad un sistema.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property that associates a certain capability  with a system.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is system capability of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è capability di sistema di</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isValidationLevelOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isValidationLevelOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/classifies"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/ValidationLevel"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Entity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione tra un livello di validazione ed un&apos;entità.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relation between a validation level and its entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is validation level of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è livello di validazione di</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/makesObservation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/makesObservation">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/associatedWith"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Sensor"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Observation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà che collega un sensore a un&apos;osservazione fatta da tale sensore.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property that links a sensor to an observation made by such a sensor.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">emette osservazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">makes observation</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/makesObservationCollection -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/makesObservationCollection">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasCollection"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Sensor"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/ObservationCollection"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione che permette di dire che un sensore ha generato una certa collezione di osservazioni.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">The relation that allows one to assert a sensor made an observation collection.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">fa collezione di osservazioni</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">makes observation collection</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/makesSampling -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/makesSampling">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/associatedWith"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Sampler"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Sampling"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà che collega un campionatore a un campionamento fatto da tale campionatore.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property that links a sampler to a sampling made by such a sampler.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">emette campionamento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">makes sampling</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/phenomenonTime -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/phenomenonTime">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/atTime"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Observation"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Sampling"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/TemporalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà che associa ad un&apos;osservazione (o ad un campionamento) l&apos;entità temporale che stabilisce quando il fenomeno oggetto dell&apos;osservazione (o del campionamento) si è manifestato.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property that associates to an observation (or sampling) the temporal entity that establishes when the phenomenon object of the observation (or sampling) occurred.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">entità temporale in cui si è verificato il fenomeno</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">phenomenon time</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/associatedWith -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/associatedWith"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/atTime -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/atTime"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/classifies -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/classifies"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasCharacteristic -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasCharacteristic"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasCollection -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasCollection"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasDescription -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasDescription"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasEventuality -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasEventuality"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasLocation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasLocation"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasMember -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasMember"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasPart -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasPart"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasSystem -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasSystem"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasValue -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasValue"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/isCharacteristicOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/isCharacteristicOf"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/isClassifiedBy -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/isClassifiedBy"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/isCollectionOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/isCollectionOf"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/isDescriptionOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/isDescriptionOf"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/isParametrisedBy -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/isParametrisedBy"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/isPartOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/isPartOf"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/isTimeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/isTimeOf"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/isValueOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/isValueOf"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/parametrises -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/parametrises"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/timedObservationValue -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/timedObservationValue">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Entity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
    


    <!-- http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/Agent -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/dc/terms/Agent"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/org#Organization -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/ns/org#Organization"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/prov#Person -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#Person"/>
    


    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent -->

    <owl:Class rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
    


    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/Person -->

    <owl:Class rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/Person"/>
    


    <!-- https://schema.org/Person -->

    <owl:Class rdf:about="https://schema.org/Person"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/FeatureOfInterest -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/FeatureOfInterest">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Entity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents the Feature whose Observed Attribute is being observed by a Sensor in order to get an Observed Value. For instance, if we say that the temperature of the kitchen is 28 celsius degrees, the Feature of Interest is the kitchen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta la caratteristica di interesse il cui attributo osservato è osservato da un sensor per ottenere un valore osservato. Per esempio, se diciamo che la temperatura della cucina è di 28 gradi celsius, la caratteristica di interesse è la cucina.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Caratteristica di Interesse</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Feature of interest</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Indicator -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Indicator">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Eventuality"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/basedOnMetric"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Metric"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/atTime"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/TemporalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An indicator that reports a certain value typically with its unit of measure. Examples of indicators are those resulting from the measurement of land consumption.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Un indicatore che riporta un certo valore tipicamente con la sua unità di misura. Esempi di indicatori sono quelli risultanti dalla misurazione del consumo di suolo.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Indicator</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Indicatore</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/IndicatorCollection -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/IndicatorCollection">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Collection"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasMember"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Indicator"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A collection whose members are indicators only.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Una collezione i cui membri sono solo indicatori.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Collezione di indicatori</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Indicator collection</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Metric -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Metric">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Description"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/isParametrisedBy"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Parameter"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A metric, which is used for performing measurements.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Una metrica utilizzata per eseguire misurazioni.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Metric</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Metrica</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/MonitoringFacility -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/MonitoringFacility">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/MonitoringObject"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A georeferenced object directly collecting or processing data about objects whose properties (e.g. physical, chemical, biological or other aspects of environmental conditions) are repeatedly observed or measured. A monitoring facility can also host other monitoring facilities.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Oggetto georeferenziato che collega direttamente o elabora i dati su oggetti le cui proprietà (per esempio, fisiche, chimiche, biologiche o altri aspetti delle condizioni ambientali) sono ripetutamente osservate o misurate. Un impianto di monitoraggio può ospitare altri impianti di monitoraggio.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Impianto di Monitoraggio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Monitoring Facility</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/MonitoringNetwork -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/MonitoringNetwork">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/MonitoringObject"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Insieme di piattaforme di monitoraggio collegate dallo stesso programma di monitoraggio</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Monitoring Network</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Rete di Monitoraggio</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/MonitoringObject -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/MonitoringObject">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/System"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasResponsibleParty"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/AgentRole"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasLocation"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Location"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasMember"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/MonitoringFacility"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasPart"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/MonitoringObject"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Monitoring Object</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Oggetto per il Monitoraggio</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Observation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Observation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Eventuality"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasFeatureOfInterest"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/FeatureOfInterest"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/isParametrisedBy"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/ObservationParameter"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasObservationValue"/>
                <owl:minQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/ObservationValue"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/generationTime"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/TemporalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasFeatureOfInterest"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/FeatureOfInterest"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isObservationMadeBySensor"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Sensor"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/phenomenonTime"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/TemporalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/isParametrisedBy"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/ObservationParameter"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An observation performed by a sensor reporting a certain result about a given feature of interest.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Un&apos;osservazione eseguita da un sensore che riporta un determinato risultato su una determinata caratteristica di interesse.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Observation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Osservazione</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/ObservationCollection -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/ObservationCollection">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Collection"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasMember"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Observation"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A collection containing only observations.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Una collezione i cui membri sono solo osservazioni.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Collection of observations</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Collezione di osservazioni</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/ObservationParameter -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/ObservationParameter">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Parameter"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An observation parameter (property, characteristic) of a feature of interest. For instance, if we say that the temperature of the kitchen is 28 clesius degrees, the observed attribute is temperature.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta un parametro (proprietà) dell&apos;osservazione di una caratteristica di interesse. Per esempio, se diciamo che la temperatura della cucina è di 28 gradi celsius, la temperatura rappresenta l&apos;attributo osservato.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Observation parameter</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Parametro di osservazione</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/ObservationSeries -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/ObservationSeries">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Observation"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/ObservationCollection"/>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/timedObservationValue"/>
                <owl:minCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Serie di osservazioni</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Series of observations</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/ObservationValue -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/ObservationValue">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Value"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isObservationValueOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Observation"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/atTime"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/TemporalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe dei risultati dell&apos;osservazione</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class of the result of an observation</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Observation Value</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Valore dell&apos;Osservazione</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Platform -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Platform">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/MonitoringFacility"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasPlatformType"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/PlatformType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hosts"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/System"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasPlatformModel"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/PlatformModel"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasLocation"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Location"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A Platform is an entity that hosts other entities, particularly Sensors, Actuators, Samplers, and other Platforms.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Una piattaforma è un&apos;entità che ospita altre entità, in particolare sensori, attuatori, campionatori e altre piattaforme.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Piattaforma</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Platform</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/PlatformCollection -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/PlatformCollection">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Collection"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasMember"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Platform"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Una raggruppamento di piattaforme</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Collezione di Piattaforme</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Platform Collection</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/PlatformModel -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/PlatformModel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Description"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Modello della Piattaforma</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Platform Model</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/PlatformType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/PlatformType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A platform type that classified a certain platform, such as &apos;Fixed Buoy&apos;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Un tipo di piattaforma che ha classificato una determinata piattaforma, ad esempio &quot;Boa fissa&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Platform Type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di piattaforma</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Procedure -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Procedure">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Description"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A workflow, protocol, plan, algorithm, or computational method specifying how to make an Observation or create an Indicator.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Un flusso di lavoro, protocollo, piano, algoritmo, per un metodo computazionale che specifica come effettuare un&apos;osservazione o creare un indicatore.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Procedura</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Procedure</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Sampler -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Sampler">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/MonitoringFacility"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasSamplerModel"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/SamplerModel"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasSamplerType"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/SamplerType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isHostedBy"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Platform"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isHostedBy"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Platform"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/makesSampling"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Sampling"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe per i campionatori.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class for samplers.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Campionatore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sampler</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/SamplerModel -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/SamplerModel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Description"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Modello di Campionatore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sampler Model</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/SamplerType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/SamplerType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classificazione di un campionatore rispetto ad un determinato tipo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The classification of a sampler with respect to a certain type.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sampler Type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di campionatore</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Sampling -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Sampling">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Eventuality"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasFeatureOfInterest"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/FeatureOfInterest"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasSamplingValue"/>
                <owl:minQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/SamplingValue"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/generationTime"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/TemporalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasFeatureOfInterest"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/FeatureOfInterest"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isSamplingMadeBySampler"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Sampler"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/phenomenonTime"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/TemporalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A sampling performed by a sampler reporting a certain result about a given feature of interest.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Un campionamento eseguito da un campionatore che riporta un determinato risultato su una determinata caratteristica di interesse.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Campionamento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sampling</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/SamplingCollection -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/SamplingCollection">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Collection"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasMember"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Sampling"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A collection containing only samplings.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Una collezione i cui membri sono solo campionamenti.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Collection of samplings</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Collezione di campionamenti</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/SamplingSeries -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/SamplingSeries">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Sampling"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/SamplingCollection"/>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/timedObservationValue"/>
                <owl:minCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Serie di campionamenti</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Series of samplings</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/SamplingValue -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/SamplingValue">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Value"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isSamplingValueOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Sampling"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/atTime"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/TemporalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe dei risultati del campionamento</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class of the result of a sampling</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sampling Value</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Valore del Campionamento</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Sensor -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Sensor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/MonitoringFacility"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasSensorModel"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/SensorModel"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasSensorType"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/SensorType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isHostedBy"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Platform"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isHostedBy"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Platform"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/makesObservation"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Observation"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe per i sensori.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class for sensors.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sensor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Sensore</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/SensorModel -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/SensorModel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Description"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Modello del Sensore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sensor Model</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/SensorType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/SensorType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classificazione di un sensore rispetto ad un determinato tipo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The classification of a sensor with respect to a certain type.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sensor Type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di Sensore</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/SystemCapability -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/SystemCapability">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Characteristic"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasSystem"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/System"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasValue"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Value"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/isParametrisedBy"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Parameter"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A property that characterizes the system.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Una proprietà che caratterizza il sistema.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Abilità del sistema</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">System capability</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/SystemDeployment -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/SystemDeployment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Eventuality"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasPlatform"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Platform"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasSystem"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/System"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasValue"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Value"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/isParametrisedBy"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Parameter"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Il dislocamento di un sistema in un contesto specifico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The deployment of a system in a specific context.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Collocamento del sistema</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">System deployment</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/ValidationLevel -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/ValidationLevel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe per rappresentare i livelli di validazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class for representing a validation level.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Livello di Validazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Validation Level</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/AgentRole -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/AgentRole"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/Characteristic -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Characteristic"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/Collection -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Collection"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/Concept -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Concept"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/Description -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Description"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/Entity -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Entity"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/Eventuality -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Eventuality"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/Location -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Location"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/Organisation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Organisation"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/Parameter -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Parameter"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/SchemaAttribute -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/SchemaAttribute"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/System -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/System">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasSystemCapability"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/SystemCapability"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/TemporalEntity -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/TemporalEntity"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/UniqueIdentifier -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/UniqueIdentifier"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/Value -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Value"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Project -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Project"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAsset -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAsset"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://orcid.org/0000-0002-6454-2859 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://orcid.org/0000-0002-6454-2859">
        <owl:sameAs rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/ld/common/person/0000-0002-6454-2859"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/ld/common/person/0000-0002-6454-2859 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/env/ld/common/person/0000-0002-6454-2859"/>
    


    <!-- https://orcid.org/0000-0003-0126-7914 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://orcid.org/0000-0003-0126-7914">
        <owl:sameAs rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/ld/common/person/0000-0003-0126-7914"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/ld/common/person/0000-0003-0126-7914 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/env/ld/common/person/0000-0003-0126-7914"/>
    


    <!-- https://orcid.org/0000-0003-0998-9751 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://orcid.org/0000-0003-0998-9751">
        <owl:sameAs rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/ld/common/person/0000-0003-0998-9751"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/ld/common/person/0000-0003-0998-9751 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/env/ld/common/person/0000-0003-0998-9751"/>
    


    <!-- https://orcid.org/0000-0003-2928-9496 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://orcid.org/0000-0003-2928-9496">
        <owl:sameAs rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/ld/common/person/0000-0003-2928-9496"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/ld/common/person/0000-0003-2928-9496 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/env/ld/common/person/0000-0003-2928-9496"/>
    


    <!-- https://orcid.org/0009-0000-9032-4831 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://orcid.org/0009-0000-9032-4831">
        <owl:sameAs rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/ld/common/person/0009-0000-9032-4831"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/ld/common/person/0009-0000-9032-4831 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/env/ld/common/person/0009-0000-9032-4831"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/data/organization/support-unit/cnr-Z6HZEH/stlab -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/organization/support-unit/cnr-Z6HZEH/stlab">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
        <dct:identifier>cnr - Z6HZEH - STLab</dct:identifier>
        <foaf:name xml:lang="en">Institute of Cognitive Sciences and Technologies of the Italian Research Council (CNR) - Semantic Technology Laboratory (STLab)</foaf:name>
        <foaf:name xml:lang="it">Istituto di Scienze e Tecnologie della Cognizione del CNR - Semantic Technology Lab (STLab)</foaf:name>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/ld/common/distribution/INSPIRE-MF-JSON-LD -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/env/ld/common/distribution/INSPIRE-MF-JSON-LD">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione JSON-LD dell&apos;ontologia INSPIRE-MF</dct:description>
        <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in JSON-LD of the INSPIRE-MF ontology</dct:description>
        <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/JSON_LD"/>
        <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
        <dct:title xml:lang="it">Distribuzione JSON-LD ontologia INSPIRE-MF</dct:title>
        <dct:title xml:lang="en">JSON-LD distribution of INSPIRE-MF Ontology</dct:title>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/isprambiente/dati-semantic/tree/main/assets/ontologies/inspire-mf/latest"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/isprambiente/dati-semantic/main/assets/ontologies/inspire-mf/latest/inspire-mf.jsonld"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/ld/common/distribution/INSPIRE-MF-RDF-TURTLE -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/env/ld/common/distribution/INSPIRE-MF-RDF-TURTLE">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/Turtle dell&apos;ontologia INSPIRE-MF</dct:description>
        <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in RDF/turtle of the INSPIRE-MF ontology</dct:description>
        <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_TURTLE"/>
        <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
        <dct:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/Turtle ontologia INSPIRE-MF</dct:title>
        <dct:title xml:lang="en">RDF/Turtle distribution of INSPIRE-MF Ontology</dct:title>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/isprambiente/dati-semantic/tree/main/assets/ontologies/inspire-mf/latest"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/isprambiente/dati-semantic/main/assets/ontologies/inspire-mf/latest/inspire-mf.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/ld/common/distribution/INSPIRE-MF-RDF-XML -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/env/ld/common/distribution/INSPIRE-MF-RDF-XML">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/XML dell&apos;ontologia INSPIRE-MF</dct:description>
        <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in RDF/XML of the INSPIRE-MF ontology</dct:description>
        <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_XML"/>
        <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
        <dct:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/XML ontologia INSPIRE-MF</dct:title>
        <dct:title xml:lang="en">RDF/XML distribution of INSPIRE-MF Ontology</dct:title>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/isprambiente/dati-semantic/tree/main/assets/ontologies/inspire-mf/latest"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/isprambiente/dati-semantic/main/assets/ontologies/inspire-mf/latest/inspire-mf.rdf"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/ld/common/organisation/001 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/env/ld/common/organisation/001">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/org#Organization"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Organisation"/>
        <dct:identifier>ispra_rm</dct:identifier>
        <vcard:fn xml:lang="it">Istituto Superiore per la Protezione e la Ricerca Ambientale</vcard:fn>
        <vcard:fn xml:lang="en">Italian National Institute for Environmental Protection and Research</vcard:fn>
        <foaf:name xml:lang="it">Istituto Superiore per la Protezione e la Ricerca Ambientale</foaf:name>
        <foaf:name xml:lang="en">Italian Institute for Environmental Protection and Research</foaf:name>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/ld/common/organization/001-LD -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/env/ld/common/organization/001-LD">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization"/>
        <vcard:fn>DG-SINA - Progetto Linked ISPRA</vcard:fn>
        <vcard:hasEmail rdf:resource="mailto:assistenza-lod@isprambiente.it"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/ld/common/person/0000-0002-6454-2859 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/env/ld/common/person/0000-0002-6454-2859">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Agent"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Person"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Person"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://schema.org/Person"/>
        <rdfs:label>Giulio Settanta</rdfs:label>
        <foaf:familyName>Settanta</foaf:familyName>
        <foaf:givenName>Giulio</foaf:givenName>
        <schema:identifier rdf:resource="https://orcid.org/0000-0002-6454-2859"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/ld/common/person/0000-0003-0126-7914 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/env/ld/common/person/0000-0003-0126-7914">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Agent"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Person"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Person"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://schema.org/Person"/>
        <rdfs:label>Marco Picone</rdfs:label>
        <foaf:familyName>Picone</foaf:familyName>
        <foaf:givenName>Marco</foaf:givenName>
        <schema:identifier rdf:resource="https://orcid.org/0000-0003-0126-7914"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/ld/common/person/0000-0003-0998-9751 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/env/ld/common/person/0000-0003-0998-9751">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Agent"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Person"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Person"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://schema.org/Person"/>
        <rdfs:label>Elio Giulianelli</rdfs:label>
        <foaf:familyName>Giulianelli</foaf:familyName>
        <foaf:givenName>Elio</foaf:givenName>
        <schema:identifier rdf:resource="https://orcid.org/0000-0003-0998-9751"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/ld/common/person/0000-0003-2928-9496 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/env/ld/common/person/0000-0003-2928-9496">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Agent"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Person"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Person"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://schema.org/Person"/>
        <rdfs:label>Andrea Giovanni Nuzzolese</rdfs:label>
        <foaf:familyName>Nuzzolese</foaf:familyName>
        <foaf:givenName>Andrea Giovanni</foaf:givenName>
        <schema:identifier rdf:resource="https://orcid.org/0000-0003-2928-9496"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/ld/common/person/0009-0000-9032-4831 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/env/ld/common/person/0009-0000-9032-4831">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Agent"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Person"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Person"/>
        <rdf:type rdf:resource="https://schema.org/Person"/>
        <rdfs:label>Giorgia Lodi</rdfs:label>
        <foaf:familyName>Lodi</foaf:familyName>
        <foaf:givenName>Giorgia</foaf:givenName>
        <schema:identifier rdf:resource="https://orcid.org/0009-0000-9032-4831"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/ld/common/project/WHOW -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/env/ld/common/project/WHOW">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Project"/>
        <top:name xml:lang="en">WHOW - Water Health Open knoWledge (AGREEMENT No. INEA/CEF/ICT/A2019/2063229)</top:name>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/ld/common/project/001-LD -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/env/ld/common/project/001-LD">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Project"/>
        <top:name xml:lang="it">DG-SINA - Progetto Linked ISPRA</top:name>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAsset"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAsset"/>
    </owl:NamedIndividual>
    <rdf:Description>
        <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
    </rdf:Description>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // General axioms
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Indicator"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Observation"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/SystemDeployment"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/AgentRole"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Indicator"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Sampling"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/SystemDeployment"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/AgentRole"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/SystemCapability"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Parameter"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/SchemaAttribute"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/UniqueIdentifier"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Value"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.5.29.2024-05-13T12:11:03Z) https://github.com/owlcs/owlapi -->

