<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/"
     xml:base="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/"
     xmlns:top="https://w3id.org/italia/env/onto/top/"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#">
    <owl:Ontology rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf">
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/"/>
    </owl:Ontology>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->




    <!-- http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality"/>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->




    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/basedOnMetric -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/basedOnMetric">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasDescription"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isMetricUsedBy"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Entity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Metric"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione tra un&apos;entità e la metrica utilizzata per eseguire la misurazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relation between an entity and the metric used for performing the measurement.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">basato sulla metrica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">based on metric</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/generationTime -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/generationTime">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/atTime"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isGenerationTimeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Observation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/TemporalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione che sussiste tra un&apos;osservazione e l&apos;entità temporale in cui essa è stata generata.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relation holding between an observation and its generation time.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">entità temporale di generazione dell&apos;osservazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">temporal entity of observation generation</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasFeatureOfInterest -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasFeatureOfInterest">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/associatedWith"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isFeatureOfInterestOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Entity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/FeatureOfInterest"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione esistente tra una qualsiasi entità ed una caratteristica di interesse.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relationship between any entity and a feature of interest.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha caratteristica di interesse</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has feature of interest</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasIndicator -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasIndicator">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/associatedWith"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isIndicatorOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Entity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Indicator"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione tra un&apos;entità ed un indicatore.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relation between an entity and an indicator.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha indicatore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has indicator</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasManufacturer -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasManufacturer">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/associatedWith"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Entity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Organisation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to link the platform model to its manufacturer (intended as an organisation)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per collegare il modello della piattaforma al relativo costruttore (inteso come organizzazione)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha costruttore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has manufacturer</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasObservationParameter -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasObservationParameter">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/isParametrisedBy"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isObservationParameterFor"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Observation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/ObservationParameter"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links an observation to its parameter being observed.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che collega un&apos;osservazione al suo parametro osservato.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha parametro di osservazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has observation parameter</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasObservationValue -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasObservationValue">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasValue"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isObservationValueOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Observation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/ObservationValue"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà che collega un&apos;osservazione al suo valore.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property that links an observation to its value.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha valore di osservazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has observation value</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasOperationalStatus -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasOperationalStatus">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/associatedWith"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Platform"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to link the platform at its operational status.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per collegare lo stato operativo alla piattaforma</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha stato operativo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has operational status</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasPlatform -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasPlatform">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/associatedWith"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isPlatformOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Entity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Platform"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione tra un&apos;entità e una piattaforma.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relation between an entity and a platform.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha piattaforma</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has platform</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasPlatformModel -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasPlatformModel">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasDescription"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isPlatformModelOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Platform"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/PlatformModel"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà che consente di associare una piattaforma al modello di piattaforma corrispondente.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property that allows one to associate a platform with its corresponding platform model.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha modello di piattaforma</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has platform model</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasPlatformType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasPlatformType">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/isClassifiedBy"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isPlatformTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Platform"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/PlatformType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà che consente di classificare un piattaforma utilizzando il concetto rappresentato dal tipo di piattaforma.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property that allows you to classify a platform using the concept represented by the type of platform.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di piattaforma</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has platform type</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasResponsibleParty -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasResponsibleParty">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/associatedWith"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/MonitoringFacility"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/MonitoringNetwork"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Organisation"/>
        <rdfs:comment>The relation holding between a monitiroring facility or network and the agent is in charge of some responsibility role.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha parte responsabile</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has responsible party</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasSensorModel -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasSensorModel">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasDescription"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isSensorModelOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Sensor"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/SensorModel"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione tra un sensore e la descrizione del sensore rappresentata dal suo modello.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relation between a sensor and the sensor description represented by its model.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha modello di sensore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has sensor model</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasSensorType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasSensorType">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/isClassifiedBy"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isSensorTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Sensor"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/SensorType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà che permette di classificare un sensore rispetto ad un concetto che identifica il tipo di sensore.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property that allows you to classify a sensor with respect to a concept that identifies the type of sensor.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di sensore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has sensor type</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasSubMonitoringObject -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasSubMonitoringObject">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasPart"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasSuperMonitoringObject"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/MonitoringObject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/MonitoringObject"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione per esprimere che un determinato oggetto di monitoraggio ha un altro oggetto di monitoraggio come uno dei suoi sottocomponenti.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relation for expressing that a certain monitoring object has another monitoring object as on of its sub-components.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha sotto-oggetto di monitoraggio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has sub-monitoring object</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasSuperMonitoringObject -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasSuperMonitoringObject">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/isPartOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/MonitoringObject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/MonitoringObject"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione per esprimere che un determinato oggetto di monitoraggio è un sottocomponente di un altro oggetto di monitoraggio.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relationship to express that a given monitoring object is a sub-component of another monitoring object.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha oggetto di monitoraggio superiore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has super monitoring object</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasSystemCapability -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasSystemCapability">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasCharacteristic"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isSystemCapabilityOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/System"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/SystemCapability"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà che associa un sistema a una determinata proprietà.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property that associate a system with a certain property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha proprietà del sistema</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has system property</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasSystemDeployment -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasSystemDeployment">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasEventuality"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/System"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/SystemDeployment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per collegare il sistema al suo dislocamento in un contesto specifico.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha dislocamento del sistema</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has system deployment</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasValidationLevel -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasValidationLevel">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/isClassifiedBy"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isValidationLevelOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Entity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/ValidationLevel"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione tra un&apos;entità e il livello di validazione evenutale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relation between an entity and a validation level.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha livello di validazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has validation level</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hosts -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hosts">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/associatedWith"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isHostedBy"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Platform"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/MonitoringFacility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione che sussiste tra una piattaforma e un eventuale sistema ospitato dalla prima.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relation holding between a platform and any possible system hosted by the former.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">hosts</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ospita</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/implementsProcedure -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/implementsProcedure">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasDescription"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isProcedureImplementedBy"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/MonitoringFacility"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Observation"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Procedure"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione che sussiste tra un ente e la procedura utilizzata da tale ente per svolgere alcune attività, ad es. un&apos;osservazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relation holding between an entity and the procedure used by such an entity for performing some activity, e.g. an observation.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">implementa procedura</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">implements procedure</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isFeatureOfInterestOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isFeatureOfInterestOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/associatedWith"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/FeatureOfInterest"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Entity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione che collega una caratteristica di interesse ad una qualsiasi entità possibile.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relationship that links a feature of interest to any possible entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is feature of interest of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è caratteristica di interesse di</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isGenerationTimeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isGenerationTimeOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/isTimeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/TemporalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Observation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione che sussiste tra un&apos;entità temporale ed un&apos;osservazione. La relazione fornisce l&apos;informazione sul momento in cui l&apos;osservazione è stata generata.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relationship that exists between a temporal entity and an observation. The relation suggests when the observation was generated.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is generation time of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è tempo di generazione di</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isHostedBy -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isHostedBy">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/associatedWith"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/MonitoringFacility"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Platform"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione esistente tra un qualsiasi sistema e la piattaforma su cui è ospitato.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relationship between any system and the platform it is hosted by.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is hosted by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è ospitato da</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isIndicatorOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isIndicatorOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/associatedWith"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Indicator"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Entity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione tra un indicatore ed un&apos;entità ad esso associata.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relation holding between an indicator and a possible associated entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is indicator of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è indicatore di</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isMetricUsedBy -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isMetricUsedBy">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/isDescriptionOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Metric"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Entity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione tra una metrica ed l&apos;entità che si basa su tale metrica per una misurazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relationship between a metric and an entity that relies on that metric for a measurement.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is metric used by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è metrica usata da</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isObservationCollectionMadeBySensor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isObservationCollectionMadeBySensor">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/isCollectionOf"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/makesObservationCollection"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/ObservationCollection"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Sensor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione che collega una collezione di osservazioni ad un sensore.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relation linking an observation collection to a sensor.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is observation collection made by sensor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è collezione di osservazioni fatta da sensore</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isObservationMadeBySensor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isObservationMadeBySensor">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/associatedWith"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/makesObservation"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Observation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Sensor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà che collega un&apos;osservazione al sensore che effettua tale osservazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property that links an observation to the sensor making such an observation.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is observation made by sensor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è osservazione emessa da sensore</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isObservationParameterFor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isObservationParameterFor">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/parametrises"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/ObservationParameter"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Observation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of hasObservationParameter that links a parameter to its related observation.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di hasObservationParameter che collega un parametro alla relativa osservazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is observation parameter for</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è parametro di osservazione per</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isObservationValueOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isObservationValueOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/isValueOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/ObservationValue"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Observation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà che collega un valore di osservazione alla sua osservazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property that links an observation value to its observation.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is observation value of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è valore di osservazione di</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isPhenomenonTimeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isPhenomenonTimeOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/isTimeOf"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/phenomenonTime"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/TemporalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Observation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">La proprietà che collega un&apos;entità temporale ad un osservazione con il valore di fornire l&apos;informazione sul momento in cui il fenomeno oggetto dell&apos;osservazione si è verificato.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà che collega un&apos;entità temporale ad un osservazione con il valore di fornire l&apos;informazione sul momento in cui il fenomeno oggetto dell&apos;osservazione si è verificato.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is phenomenon time of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è il tempo in cui si è verificato il fenomeno di</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isPlatformModelOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isPlatformModelOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/isDescriptionOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/PlatformModel"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Platform"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà che consente di associare un modello di piattaforma ad una piattaforma.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property that allows you to associate a platform model to a platform.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is platform model of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è modello di piattaforma di</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isPlatformOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isPlatformOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/associatedWith"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Platform"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Entity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione tra una piattaforma ed un&apos;entità  .</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relationship between a platform and an entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is platform of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è piattaforma di</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isPlatformTypeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isPlatformTypeOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/classifies"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/PlatformType"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Platform"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà che consente di utilizzare un tipo di piattaforma come concetto che classifica una determinata piattaforma.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property that allows to use a platform type as the concept that classifies a certain platform.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is platform type of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è tipo di piattaforma di</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isProcedureImplementedBy -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isProcedureImplementedBy">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/isDescriptionOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Procedure"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/MonitoringFacility"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Observation"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione tra una procedura e l&apos;entità utilizza tale procedura per svolgere un&apos;attività, ad es. un&apos;osservazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relation holding by a procedure and the entity is using such a procedure for performing an activity, e.g. an observation.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is procedure implemented by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è procedura implementata da</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isSensorModelOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isSensorModelOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/isDescriptionOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/SensorModel"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Sensor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">La relazione che permette di collegare un modello di sensore al sensore di quel modello.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione che permette di collegare un modello di sensore al sensore di quel modello.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is sensor model of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è modello di sensore di</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isSensorTypeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isSensorTypeOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/classifies"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/SensorType"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Sensor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà che consente di utilizzare un concetto che identifica il tipo di sensore per classificare un sensore.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property that allows you to use a concept that identifies the type of sensor to classify a sensor.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is sensor type of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è tipo di sensore di</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isSystemCapabilityOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isSystemCapabilityOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/isCharacteristicOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/SystemCapability"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/System"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà che associa una determinata abilità ad un sistema.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property that associates a certain capability  with a system.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is system capability of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è capability di sistema di</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isValidationLevelOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isValidationLevelOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/classifies"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/ValidationLevel"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Entity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione tra un livello di validazione ed un&apos;entità.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relation between a validation level and its entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is validation level of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è livello di validazione di</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/makesObservation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/makesObservation">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/associatedWith"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Sensor"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Observation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà che collega un sensore a un&apos;osservazione fatta da tale sensore.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property that links a sensor to an observation made by such a sensor.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">emette osservazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">makes observation</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/makesObservationCollection -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/makesObservationCollection">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasCollection"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Sensor"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/ObservationCollection"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La relazione che permette di dire che un sensore ha generato una certa collezione di osservazioni.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">The relation that allows one to assert a sensor made an observation collection.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">fa collezione di osservazioni</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">makes observation collection</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/phenomenonTime -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/phenomenonTime">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/atTime"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Observation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/TemporalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà che associa ad un&apos;osservazione l&apos;entità temporale che stabilisce quando il fenomeno oggetto dell&apos;osservazione si è manifestato.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property that associates to an observation the temporal entity that establishes when the phenomenon object of the observation occurred.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">entità temporale in cui si è verificato il fenomeno</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">phenomenon time</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/associatedWith -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/associatedWith"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/atTime -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/atTime"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/classifies -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/classifies"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasCharacteristic -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasCharacteristic"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasCollection -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasCollection"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasDescription -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasDescription"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasEventuality -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasEventuality"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasLocation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasLocation"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasMember -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasMember"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasPart -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasPart"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasSystem -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasSystem"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasValue -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasValue"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/isCharacteristicOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/isCharacteristicOf"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/isClassifiedBy -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/isClassifiedBy"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/isCollectionOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/isCollectionOf"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/isDescriptionOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/isDescriptionOf"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/isParametrisedBy -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/isParametrisedBy"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/isPartOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/isPartOf"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/isTimeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/isTimeOf"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/isValueOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/isValueOf"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/parametrises -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/parametrises"/>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->




    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/timedObservationValue -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/timedObservationValue">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Entity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->




    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/FeatureOfInterest -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/FeatureOfInterest">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Entity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents the Feature whose Observed Attribute is being observed by a Sensor in order to get an Observed Value. For instance, if we say that the temperature of the kitchen is 28 celsius degrees, the Feature of Interest is the kitchen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta la caratteristica di interesse il cui attributo osservato è osservato da un sensor per ottenere un valore osservato. Per esempio, se diciamo che la temperatura della cucina è di 28 gradi celsius, la caratteristica di interesse è la cucina.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Caratteristica di Interesse</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Feature of interest</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Indicator -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Indicator">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Eventuality"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/basedOnMetric"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Metric"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasFeatureOfInterest"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/FeatureOfInterest"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/atTime"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/TemporalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An indicator that reports a certain value typically with its unit of measure. Examples of indicators are those resulting from the measurement of land consumption.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Un indicatore che riporta un certo valore tipicamente con la sua unità di misura. Esempi di indicatori sono quelli risultanti dalla misurazione del consumo di suolo.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Indicator</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Indicatore</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/IndicatorCollection -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/IndicatorCollection">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Collection"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasMember"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Indicator"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A collection whose members are indicators only.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Una collezione i cui membri sono solo indicatori.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Collezione di indicatori</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Indicator collection</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Metric -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Metric">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Description"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/isParametrisedBy"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Parameter"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A metric, which is used for performing measurements.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Una metrica utilizzata per eseguire misurazioni.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Metric</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Metrica</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/MonitoringFacility -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/MonitoringFacility">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/MonitoringObject"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A georeferenced object directly collecting or processing data about objects whose properties (e.g. physical, chemical, biological or other aspects of environmental conditions) are repeatedly observed or measured. A monitoring facility can also host other monitoring facilities.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Oggetto georeferenziato che collega direttamente o elabora i dati su oggetti le cui proprietà (per esempio, fisiche, chimiche, biologiche o altri aspetti delle condizioni ambientali) sono ripetutamente osservate o misurate. Un impianto di monitoraggio può ospitare altri impianti di monitoraggio.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Impianto di Monitoraggio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Monitoring Facility</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/MonitoringNetwork -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/MonitoringNetwork">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/MonitoringObject"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Insieme di piattaforme di monitoraggio collegate dallo stesso programma di monitoraggio</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Monitoring Network</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Rete di Monitoraggio</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/MonitoringObject -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/MonitoringObject">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/System"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasResponsibleParty"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/AgentRole"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasLocation"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Location"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasMember"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/MonitoringFacility"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasPart"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/MonitoringObject"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Monitoring Object</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Oggetto per il Monitoraggio</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Observation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Observation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Eventuality"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasFeatureOfInterest"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/FeatureOfInterest"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/isParametrisedBy"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/ObservationParameter"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasObservationValue"/>
                <owl:minQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/ObservationValue"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/generationTime"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/TemporalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasFeatureOfInterest"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/FeatureOfInterest"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isObservationMadeBySensor"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Sensor"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/phenomenonTime"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/TemporalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/isParametrisedBy"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/ObservationParameter"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An observation performed by a sensor reporting a certain result about a given feature of interest.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Un&apos;osservazione eseguita da un sensore che riporta un determinato risultato su una determinata caratteristica di interesse.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Observation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Osservazione</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/ObservationCollection -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/ObservationCollection">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Collection"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasMember"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Observation"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A collection containing only observations.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Una collezione i cui membri sono solo osservazioni.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Collection of observations</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Collezione di osservazioni</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/ObservationParameter -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/ObservationParameter">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Parameter"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An observation parameter (property, characteristic) of a feature of interest. For instance, if we say that the temperature of the kitchen is 28 clesius degrees, the observed attribute is temperature.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta un parametro (proprietà) dell&apos;osservazione di una caratteristica di interesse. Per esempio, se diciamo che la temperatura della cucina è di 28 gradi celsius, la temperatura rappresenta l&apos;attributo osservato.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Observation parameter</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Parametro di osservazione</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/ObservationSeries -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/ObservationSeries">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Observation"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/ObservationCollection"/>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/timedObservationValue"/>
                <owl:minCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/ObservationValue -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/ObservationValue">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Value"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isObservationValueOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Observation"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/atTime"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/TemporalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe dei risultati dell&apos;osservazione</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class of the result of an observation</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Observation Value</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Valore dell&apos;Osservazione</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Platform -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Platform">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/MonitoringFacility"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasPlatformType"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/PlatformType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hosts"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/System"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasPlatformModel"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/PlatformModel"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasLocation"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Location"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A Platform is an entity that hosts other entities, particularly Sensors, Actuators, Samplers, and other Platforms.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Una piattaforma è un&apos;entità che ospita altre entità, in particolare sensori, attuatori, campionatori e altre piattaforme.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Piattaforma</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Platform</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/PlatformCollection -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/PlatformCollection">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Collection"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasMember"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Platform"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Una raggruppamento di piattaforme</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Collezione di Piattaforme</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Platform Collection</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/PlatformModel -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/PlatformModel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Description"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Modello della Piattaforma</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Platform Model</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/PlatformType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/PlatformType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A platform type that classified a certain platform, such as &apos;Fixed Buoy&apos;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Un tipo di piattaforma che ha classificato una determinata piattaforma, ad esempio &quot;Boa fissa&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Platform Type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di piattaforma</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Procedure -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Procedure">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Description"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A workflow, protocol, plan, algorithm, or computational method specifying how to make an Observation or create an Indicator.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Un flusso di lavoro, protocollo, piano, algoritmo, per un metodo computazionale che specifica come effettuare un&apos;osservazione o creare un indicatore.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Procedura</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Procedure</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Sensor -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Sensor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/MonitoringFacility"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasSensorModel"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/SensorModel"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasSensorType"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/SensorType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isHostedBy"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Platform"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/isHostedBy"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Platform"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/makesObservation"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Observation"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe per i sensori.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class for sensors.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sensor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Sensore</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/SensorModel -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/SensorModel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Description"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Modello del Sensore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sensor Model</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/SensorType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/SensorType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classificazione di un sensore rispetto ad un determinato tipo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The classification of a sensor with respect to a certain type.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sensor Type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di Sensore</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/SystemCapability -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/SystemCapability">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Characteristic"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasSystem"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/System"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasValue"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Value"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/isParametrisedBy"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Parameter"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A property that characterizes the system.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Una proprietà che caratterizza il sistema.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Abilità del sistema</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">System capability</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/SystemDeployment -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/SystemDeployment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Eventuality"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/implementsProcedure"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Procedure"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasPlatform"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Platform"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasSystem"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/System"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/hasValue"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Value"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/isParametrisedBy"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Parameter"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Il dislocamento di un sistema in un contesto specifico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The deployment of a system in a specific context.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Collocamento del sistema</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">System deployment</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/ValidationLevel -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/ValidationLevel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe per rappresentare i livelli di validazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class for representing a validation level.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Livello di Validazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Validation Level</rdfs:label>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/AgentRole -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/AgentRole"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/Characteristic -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Characteristic"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/Collection -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Collection"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/Concept -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Concept"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/Description -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Description"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/Entity -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Entity"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/Eventuality -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Eventuality"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/Location -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Location"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/Organisation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Organisation"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/Parameter -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Parameter"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/SchemaAttribute -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/SchemaAttribute"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/System -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/System">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/hasSystemCapability"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/SystemCapability"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/TemporalEntity -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/TemporalEntity"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/UniqueIdentifier -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/UniqueIdentifier"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/env/onto/top/Value -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Value"/>
    <rdf:Description>
        <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
    </rdf:Description>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // General axioms
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Indicator"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/Observation"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/SystemDeployment"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/AgentRole"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/inspire-mf/SystemCapability"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Parameter"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/SchemaAttribute"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/UniqueIdentifier"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/env/onto/top/Value"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.2.8.20170104-2310) https://github.com/owlcs/owlapi -->
